[露營丁丁] 第15個post 自己垃圾自己帶走Leave No Trace

最後更新: 3/12/2020
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
(勿買淘寶爐, 自己睇片:

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist 牌子:
1. Naturehike: 倒模式咁抄人
——————————————————————
#2
見到象腿就頭痛
•
4 日前
有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

·買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝

近先達

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕）

永成攝影樓上

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後

——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）

——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

•事先充分的規劃與準備（不莽撞）
•在可承受的地點行走露營（不亂走）
•適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•勿取走任何資源與物件（不破壞）
•減低用火對環境的衝擊（不引火）
•保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•尊重其他自然使用者（不喧嘩）

——————————————————————

永續攝影台

15/12/2020更新
推薦裝備懶人包:

天幕:
1-4人: 3米乘3米
4-8人: 5米乘4米
Pole: 2.1米高，出入唔頂頭
兩枝pole 中間拉條風繩，可以掛燈，杯，碗
建議深色銀底，最好黑色銀底
落雨時，提供一個避雨既地方
太陽曬時，起天幕時銀面向上，涼啲
在大風位(五級以上)就盡量唔好起, 好易吹爛天幕相關既裝備, 爛幕、斷pole、地釘R左

營:
大置分三種結構(好概括, for 新手):
1. Dome - 空間感大, 自立或半自立, 新手推薦
2. Tunnel - 空間感好大, 不能自立
3. 金仔 - 空間感細, 不能自立, 輕, 走營用
<HKD500 迪卡儂 最平嗰啲
<HKD1000 luxe
>HKD1000 牌子: Hilleberg, Fjallraven, Nordisk, terra-nova, Six Moon Designs, REI, Sierra Designs, Big Agnes, Locus Gear, Zpack, Nemo, MSR, hyperlitemountaingear, mountainhike, snowpeak, the north face, Coleman

瞓覺-地蓆:
<HKD500 Klymit static v2
>HKD500 Nemo tensor, Thermarest uberlite, Exped Airmat UL, sts

瞓覺-睡袋:
5-15度 450g fill weight /90%fur/ 800fill power 左右既羽絨睡袋
鴨絨與鵝絨的分別: 鴨絨有臭味, fill power比較低, 價錢平
15-23度 約15度棉睡袋都夠用
(帶多左可以唔用, 唔帶有機會凍住過夜, 戶外溫差變化大)
牌子推介:seatosummit , nanga, reecho, mont bell

瞓覺-枕頭: 迪卡儂99蚊枕/ seatosummit絨面充氣枕/thermarest

露營袋: Osprey/ Gregory

營燈: GoalZero Lighthouse Micro, N9 Lumena2, Claymore 3Face mini

火機:
Soto St-480伸縮火機 (因為可以伸長點火，十分適合怕火既人)

爐:
直插gas(**新手建議): Kovea Maximum, Soto ST-310, Soto ST-330
輕便高山氣: Soto Windmaster, MSR pocket rocket deluxe
油爐: MSR Dragonfly stove
酒精爐: Trangia 白鋁set
勿買淘寶爐, 自己睇片

Gas:
建議Iwatani 橙白邊爐gas, 曾經用其他gas用轉換頭插高山氣爐火力不穩, 呢隻氣係最穩定
如果新手建議買直插gas 爐

煲:
Trangia messtin TR-209(大), TR-210(小) / snow peak trek 1400 / <HKD100陽極氧化鋁煲/ toaks 750ml Pot
(Trangia messtin 記得配埋蒸架, 可以蒸野食)
1人用: <900ml
2-3人用:900-1500ml
>4人用: >1500ml

餐具:
鈦叉/ 鈦匙/ 鈦碗/ 鈦碗
牌子: snowpeak/msr/toak/EPI/belmont/evernew
(鈦餐具好耐用, 少用膠餐具)
去油教學 (用茶籽粉洗/ 煲熱水洗碗/ 吸油紙抹走)

水杯:
snow peak 300ml single wall (300可以蓋住邊爐gas, 防止gas 利位整爛其他gear) (不推薦double wall, 要保溫應該買保溫壼裝水)
snow peak 450ml single wall (可以將300ml杯放入450ml 杯, 適合二人露營)(強烈不推薦淘寶平價鈦杯, 因為你唔知佢地有冇加左其他材料去減輕成本)

瀘水:
Sawyer Squeeze(普通版) + evernew 2L (不建議用原廠水袋)
Befree + HydraPak Seeker (不建議用原廠水袋，易穿)

枱:
snowline backpacker table + 燈pole + 鈎

凳:
helinox chair one/zero

Blacklist
NatureHike=NH=世一
NH係中國露營界品牌，成立左15年，實際開始比較多人用應該有3~4年，本來只係細品牌，今日已經算係大的規模公司。Blacklist的原因，係因為好多既商品，到今時今日都仲係100%抄襲；如MSR, Big agnes等牌子。的確好多細品牌剛開始無力100%原創，需要從學習中成長，仿製中進化，但係當一間公司達到一定既規模仲係咁樣搞，我就真係接受唔到，當我地追求CP值的時候，有冇諗過咁既品牌正在摧毀其他正在努力的牌子呢？或者你可以講話其他品牌太貴，我要挑選適合我budget既，沒問題，但係當你有足夠budget既時候，請別助紂為虐，好好珍惜露營界市場。

沒有最好，只有最適合，但前提是對的起良心。
——————————————————————

有實鋪專門賣露營用品的黃店 (加入少量會員折扣details)

旺角中僑 Backpacker

•買滿二千，即時 VIP ，即單八折 (公價及特價貨品除外)

旺角家樂 Funshop

•消費滿$200，可即時成為會員，9折
•1年內累積消費滿$4000後，可升級為VIP，額外5%折扣

旺角百寶利 Action Camping

觀塘 Wildholics (有網店)

觀塘 自然樂

旺角 毅成 (有幾間門市，嘢比較雜)

•6個月消費內累積滿$500，可即時成為會員
•2年內累積收據滿折實價HK$2,000或 一次過購物滿正價$3,000，可即時成為VIP

旺角女人街 沙木尼

旺角花園街 金輝 (近先達)

網店:

Hike Five

Campzone Outdoor

Worry free camper

YOLO Camping

其他值得一看的
旺角家樂 英昌 (老字號)

旺角 新經緯 (有自家出品營同天幕) (永成攝影樓上)

油麻地 Re:echo (有幾間門市，有自家brand嘢賣，如睡袋，睡墊)

•消費滿港幣$500元，即成為會員，9折
•一年內消費滿$3000，即成為VIP(永久)，85折
•Re:echo VIP 生日月，首單全單七折。
(公價及特價貨品除外)

排名不分先後
——————————————————————

藍店list:

豪華
永高行
wargamehk （狗show委任證有折）
——————————————————————

無痕山林守則應該值得我地露營人士共同遵守
Leave No Trace 的七大準則（七不做）

1.事先充分的規劃與準備（不莽撞）
2.在可承受的地點行走露營（不亂走）
3.適當維護環境處理垃圾（不亂丟）
•自己垃圾自己帶走
•不要倒熱水，污水在草地上
•不要放硫黃
4.勿取走任何資源與物件（不破壞）
5.減低用火對環境的衝擊（不引火）
•不要直接在草地上生火
6.保育自然環境與野生動物（不驚擾）
•不要喂食野生動物
7.尊重其他自然使用者（不喧嘩）
•11:00pm後請將音量收細
•不要漏殘渣堵塞去水位 (eg.灣仔西,南)
•不要開speaker播歌(你在享受,我在難受)
——————————————————————

有錯唔好屌咁大力，歡迎指證補充

LM

衰左
#1唔update

Pin咗你更新嗰段字喇

留名等買野

Lm

Klymit 果個巴打

係唔係開MeWe?

原來mewe 都有批鬥樂

G持

開group定page🤔

Yes

group好似好啲

Okay

攪掂

MeWe group

大家睇吓有冇野要改

🙇‍♂️🙇‍♂️

join左先

其實都唔知邊個打邊個, 冇所謂啦😂

Post link加密呀廢事又有d痴撚線# 入group

依家可以點補救🙇‍♂️

可以參考塵巴

至少篩減少少

新手留名
想問下屌地嘅巴打有冇試過大風大雨到水浸
睇人屌地好似好爽, 但要自己做又好多野驚

留名等 走營群組

我個個話出左貨，等緊送到

又唔洗既, 依加呢個搞左先

睇大交合，有潮汐漲退表

可唔可以影下隻槌佢product 相全黑乜都睇唔到

我諗佢剛剛入佐手, 比D正面少少既FEEDBACK比佢。

新手想問
點解啲人咁鍾意買黑色裝備？

呢個係蓋來, 唔係用來蓋熄D火, 你用來蓋火, 燒到咪鬆哂囉......

有膠條果個唔係用黎cum熄火，
果個只係收起唔用果陣用。

有冇人平日露營
返shift想露營都好難搵到伴

請問UL雙人充氣墊，$3000 budget 除左Klymit double V ultralight 之外，仲有冇其他更好選擇

平時儲存先會用
熄火同較火力係用右手邊嗰隻
你o ring 咁擺落去 唔覺有燒臭膠味咩?

有空一起露營

又冇聞到

exped sync mat hyperlite duo

想請問下 其實而家有無禁到去營地露營？

分兩張

問問問問

之前有朋友想熄火又借左個火力板比人 用個蓋去熄 但又唔中 燒左幾秒 開始有臭膠味
好彩o ring 無邊變形 如果唔係又要出去配

可以睇下Exped
但不如考慮買條/自己車條strap仲好
兩個人分擔重量仲舒服 除非你solo都帶2人size

solo咪得

我留左言我id名，但點解見唔到我句comment

未試過自己露
同埋我唔係玩ul

Solo 都可以重裝

同fd露都係成日都諗唔到食咩而頹食

所以solo要食得更好，放低工作好好享受

連登仔最反對環保架
垃圾周圍掉，唔使講良心

我自己係覺得易襯
黑色做主色底
其實用灰色金屬色
睇落和諧啲

以前一開頭用返啲傳統露營色啲藍藍黃黃咁
慢慢買多左野就發覺好難襯

官方營地全封

真 Solo係另一隻玩法 好自在
不過依家wfh 多左好多人平日去啦都

冬天食下鍋食下湯飯
夏天食流水麵

因為潮流

咁快又爆左

新手留名
想問吓大家建唔建議用one touch tent
見dod好靚仔，但又好似冇咗起營嘅樂趣

見過有師兄分享全藍gear 真係唔講得笑
好勁

想問各位ching係點處理煮嘢食淨低嘅殘渣同污水？
倒落個樽帶走？
尤其係成日見人去露營打邊爐，係度佢哋點啲污水點處理

去開有廁所嘅官方營地唔太清楚唔好意思

一班人多數食好野
實有啲高手係左近，
唔現煮都翻熱，
雞煲羊腩煲蛇羹臘味飯，
唔出食就出飲，
青酒紅酒白蘭地威士忌，
露營多酒鬼

反而一個人多數頽，
最好都係得罐頭牛腩飯

唔建議
唔夠硬淨頂唔到風

已賣thanks

倒落個樽帶走係最ideal
現實情況啲人係周圍倒
因為冇LNT個concept

有空，一起露，營

thx ching
諗起自己上次去露就咁倒落地下好唔好意思

打邊爐最後煮個公仔麵湯埋啲湯佢

冬天打邊爐唔錯

一黎唔識整二黎諗唔到食咩

係無印買意粉醬撈意粉算

那有女
我有多套櫈床墊枕頭睡袋

睇下Billy啲片囉
換嚿肉換個paste又第二道菜

唔係我覆你wo

Mess tin鋁來，一舊水有鈦無可能

我想問下膠鎚個尾點用
用佢黎落釘都還好
起釘唔知點用次次用手

之前用7字釘果陣可以用個尾黎起, 換左DAC釘之後就冇試過了

頭先好似見到巴打

邊條撚樣

唉,下次要影埋班人,放上來

我fb 見到咋
如果係玩場實追住班撚屌食撚晒佢

黑店同pretent 出新營...
但pretent 係咪即係自由之魂？

yes

我估應該係隻黑色soloist姐
之前都講左會出

要啦,跟本臭哂個埸,垃圾都唔拎走學人露營

有個messtin用黎煮飯

果個尾用黎起問號釘就好起
Y剃V釘既話唔係次次勾得到

我要等到weekend有得放先join到fd
咁你自己去多？

新手一問 係咪有車先玩到露營

不是

呢到好多都背囊camp

正常打釘係盡量打入d?
我之前會打到個勾頭岩岩痴住地下 sip唔到位入去起釘
就算tun到少少出黎 好似張圖咁樣起釘都要幾大力

咁點帶啲野去？ 我都想試下露營

揹個大啲嘅背囊 初初可以搵啲方便嘅地方

窮撚一答 無錢無車次次都係行路入營地

斜斜地打入去，拉出黎又係斜斜地，唔洗好大力都得架啵

有車就去私人露地

應該好重

佢指佢個打到枝釘入晒地，只係突個釘頭出黎
果個頭個窿唔夠位俾佢擺個鎚仔尾入去勾出黎

哦 不過我平時慣左拉條繩向自己再向上拉起支釘

一個人咩背囊裝到咁多嘢咩？
師兄係咪組團多？

未試過一個人去 有機會都想試下
呢個冬天想試下帶埋狗去

有D人鐘意多D野玩享受下咁就重D
有D人鐘意有咁輕偷咁輕
唔同玩法啫

第一件事可以睇下#3, 了解下露營有啲咩gear
初初露營建議跟埋一兩個露開營嘅朋友感受下先
坊間有好多租借露營gear嘅舖頭，頭一兩次可以租/借朋友嘅gear先
最緊要係學識愛護大自然，自己垃圾自己帶走，盡量都唔好影響到其他營友

好 唔該哂巴打

如果Y型釘用黃鎚巴打會點起？

佢粒入去個位 sip個黃鎚尾落去 一「叫」佢就得
唔知我有無get錯y型釘

聽講用腳行去既地方會覺得靚d

普普通通冬天60-80L, 10-15kg左右
玩極重/輕另計

中間支pole夠力架啦？

有冇HMG用家?

167CM 瘦撚 應該買S碼定M碼?

羽絨睡袋點清潔好呢？

嗰支門柱黎
我另外有鋁Pole
不過嗰日冇風 應該都冇問題

比錢去搵洗衣鋪
一係你部洗衣機有乾衣功能

咁唯有洗衣舖

感謝

MeWe 傾得好快
跟唔上節奏

但唔好用無reply function

同埋每次new messages 都要自己拉？
好難追post

冇去到好惡劣情況都唔用洗衣機，
有時用濕布抺下就算。

留id果到有d巴打睇唔到打乜

唔係有button可以去返上一次睇既位咩？

Sor 可能我唔識
成日自己拉去分割線

入返chat room等一等會出個button比你返去上次個位

Thanks 巴打

N9開最光都唔夠光？

我估要比錢join premium先會有(iOS)

好煩已經買左dark theme

佢冇廣告, 唯有用呢啲辦法

我買左呀，但都冇整果D 顏色，一個月幾十蚊，都值得試下支持下既

跟風囉唔通咩

係香港你既憂慮完全係多餘

背長都唔識度就買hmg?

ching孭幾重嘅gear?

本來嗰邊就唔應該紮營
入翻廁所嗰邊紮

錘仔本來個力學設計
就係頭重而梗，手柄長而輕
膠嗰個不如用腳
當然
去灣西徒手插得入
梗小小既地膠錘真係得啖笑

一定浸左啲相嗰位先

今時今日去邊都迫
好過水侵先
水侵就真會崩潰

灣南就係⋯
睇住個大隻仔用膠鎚打極唔入，最後借咗個金屬比佢

Muraco design嗰把有冇爸打用過？

把野係幾靚 但個設計有d唔就手

有興趣

有冇巴絲o係香港用過zpacks tent / 其他single wall tent?
想知訓醒入面會唔會好濕

之前有人話一晚抺4/5次水

倒汗水水浸

我喺營入面點UCO掛頂
同埋開少少們訓 通風少少
個問題就無咁嚴重

第一次用single嗰陣
兩樣嘢都冇做 濕撚到鐘乳洞咁

呢隻都夠膽試7d拎去做睡袋都驚佢穿

同埋佢唔係freestand

無用過咁薄既野，
佢floor都10d布，呢度之前有巴打講話拎去做tarp都係仇人list，做營底真係

另外佢本身結構唔抗風，睇review仲話好逼
真係寧願水舞間都唔會買佢

有無人對0.6L 0.9L 客制黑色trangia 水煲有興趣？

Nemo hornet elite 真係要好小心用
個7D fly 好易攝到拉鍊
不過900幾g semi freestand 真係好正

攝拉鏈係常態，
20D都會攝，
用雙手拉。

各位全能嘅連登仔，我張dd trap其中一個角嘅落釘位斷咗請問香港有冇地方可以維修天慕綁繩

點UCO 點解會有幫助

諗起啲沙入晒個營就

Google應該搵到答案

有無人對trangia 黑色水煲0.6L 0.9L 有興趣？

我想要黑色大細Mess Tin多啲

我係度唸 加熱個營嘅內部唔係會更加濕咩(夏天有杯冰水的原理), 冬天夜晩十幾度，人入咗營，營內溫度本身已經暖過外面，加埋UCO咪會更加熱 我係咁唸……

有

有無入mewe group?

快d入 想數件數

有，不過個介面好生外，要啲時間去適應下(同呢度同名)

新手想買個有前廳既營 各位有無d咩推介
大概千零蚊budget

我有

Check Mewe group post

絲打我想請問lunar solo大風會唔會好牙煙？

想買但係見佢咁單簿，大風吹會唔會冇咩安全感

得15d
你上淘度訂有30d 簡

原版隻色仲好睇 依隻黑比較啞色一般般

你用緊幾度睡度
我嚟緊weekend都開

原版真係唔差
呢排都有啲人放

啲風好勁同如果係後面吹嚟嘅話 因為唔似左右兩邊有風繩位 所以會不停比外帳掌嘴 令你訓唔到同會吹到隻營勁彎

重點係因為黑色賣貴千幾二千

新手入坑，依家差營＋BACKPACK+枱未買, 少少野想問
營睇中luxe既skyplus, 但佢隻綠色好柒~1500有無其他好推介
另外, backback其實大概幾多L先夠, 朋友推薦就Osprey 48L, 但我自己要裝相機腳架所以想知平時大家用開幾多, lowealpine 果啲好似幾平, 會唔會揹得好辛苦? thanks

我用緊mr sphinx 60L，都有揹相機腳架 岩岩好夠擺哂所有野包埋營

好睇全套裝係乜
40-60l 都算正常range

可以去YouTube search "relative humidity and dew point temperature"

笑咗， 咁既話有少少卻步

咩為之行山鞋
我見過人barefoot thru hike

係屋企用moon light 7 都唔夠暖
直接買0度啦

揹得重就着對保護能力高啲嘅Boot，
就係防止咬柴，
雖然對鞋重好多，
但揹得重果陣都會着，
揹得輕就睇腳力，
肌肉強啲係冇咁易咬，
咁有好多勁人拖鞋揹幾十kg都照上山冇事，例如尼泊爾啲挑夫

求x位位置

好貴 唔該巴打

啱啱星期一，二，唔係山上當風位用dream maker 5都凍到PK

本身諗住著多兩件衫瞓，睇黎都係唔得，我都幾怕凍

著羽絨外套訓?

我係相反....買左starlight5覺得熱

以前唔識野買左 上年定前年除夕勁凍，著heattech+hoodie先瞓到

巴打身體好

都未必呀我係果d一訓就好熱會出汗o既人
反而真係熱到出汗o既第二朝會容易攝親

[member幾錢？btw羽絨睡袋最好著住衫訓好，耐左會吸油[/member]

有冇性價比高嘅背囊推介

osprey?

點解個msr hubba tour 3咁平, 新仔未揀好營諗緊訂唔訂好

終於係度見到靚咖啡磨出現

呢個無shelter

唔跟poles 同rainfly
要你本身有Hubba Tour 3 先有用 好似係

想入張ground chair，有冇巴打用家分享下好唔好坐？

之前有清講過太低唔好坐。

請問左右兩條風繩係咪唔包㗎？

Approach 好似係mic 其他好多款都mij

非mummy 就ugq、enlightened equipment、zpacks
想傳統mummy就sts spark系列、montbell或者各大床墊牌子都應該有出，但對比下nanga其實都算平野同好樣

ching大概budget 幾多？預個袋嘅容量幾大？打算重裝定輕裝？走營定定點露營？
個人覺得入門嘅話Osprey Kestrel系列應該滿足到你大部分需要
不過最好你自己做下功課睇下點揀袋先
同埋記得去門市試孭

長用osprey 最平既型號（睇你咩容量）
負重如果15kg內drop版 granite gear crown60做緊折好抵玩
600蚊內budget 其實迪卡儂都可以考慮，雖然平時唔推迪記

買啦唔駛諗啦

想要MIJ多啲

Budget有限可以留意下Kelty
之前開倉500蚊就屌咗個

大家點睇Osprey atmos ag 65依個背囊？
我見Reecho有8折好似唔錯
佢負重寫14-22kg, 但我睇台灣有個youtuber channel講依款岩輕裝d, below 13kg
因為我多數同女友2個人去 所以主要我負責咩
平時負重都要13~14kg, 如果冬天去應該會更加重
咁係咪應該簡返Aether系列好d?

香港用moonlight7已經夠曬
長期用家

果條膠係用黎防水
鬆左 只要放岩位都防到
但係買個樽隱陣D

女朋友買左隻SIRRUS 50,千幾蚊我試過都幾舒服,我盤骨前傾

其實幾重先先為之UL，HL？
想問我平時淨裝備連書包
唔計食物，水
兩個人露
男仔14kg
女仔9kg
算唔算重

我

唔包㗎 不過好易買到

練返好啲core同個平衡感 會無咁易拗
我中學打波細拗過一次 到而家都冇拗過
試過馬鞍山心急跑落北港個陣成隻腳掌90度落地都無拗
係腳板側邊好撚痛 治本好過治標

呢款因為個背係網 如果太重個網會變形
到時貼唔到背就會唔舒服 所以好多網都話呢款岩輕
重裝個背最好實心

唔算太重，可接受，不過拎水個個就會係好重
玩得開心就好

未計糧水，
如果香港玩兩日一夜係咁嘅重量，
我覺得算重。
唔使行得遠就冇所謂，
又或者個男係做消防就由佢揹。
唔計糧水，
UL3-4kg，
正常8kg左右，
10kg以上應該帶左好多非必要野，
或者好多都係迪記gear。

香港用返傳統野 dcf唔係你想像咁好。

thx bro

有空一起露糙

呢期最大機會俾人捉係呢度

Garmin囉, 好少行山?

未必個個都用加明錶嘛。

我都係用POLAR

之前係新蒲崗工廠區開倉

JR GEAR我試過開倉100蚊買到羽絨睡袋

屋企用都抵

輕便酒精爐架有冇推介（有酒精爐）

係呀

Trangia有個三角架

munieq x-mesh stove

有空一起行囉

Evernew

睇人行麥徑有咩好睇？

佢多數拍露營片 係近排ig行麥徑

呢排麥全走個問題係無咩位訓, 當然你好求其搵位過夜既都OK

香港行山要帶Garmin？

新手如果唔入結界，Apple Watch會唔會唔夠電？

用地圖指南針，
一係就帶夠電/尿袋，
乜錶/手機/gps都會有機會唔夠電，
最緊要識用

成日坐分差路口休息食花生

利申用se夠行全日。
傳說黃浩聰用se全走麥徑。

其實我用Apple Watch去camp都夠電，真係唔明點解香港行山一定要用Garmin。

香港都算多人用gps錶，
多數都係為左log，
貴果啲有埋地圖，
入路線跟住行。

平時訓練都有用。

加明個app易用，
同埋社交功能幾好，
挑戰賽可以同朋友挑機，
有朋友用就自然會跟。

garmin用到幾日
簡簡單單唔會hang機

香港行山要用Garmin地圖？

我平時用開MyTracks都夠我log一日。

香港行山好少行幾日喎，除非入咗結界。

同埋而家有咩錶係會成日Hang機？

有D人玩走營咪有用
同埋日常生活唔駛日日差電爽好多架,戴住黎track埋訓覺都得

我老婆隻apple watch跑跑下步自己reset,可能又係用家問題

係咪可以當埋柴火爐用

手機冇訊號點用

有無咩摺疊檯仔推薦 最輕最細 貴啲都接受到

verne trekking pad

俾藉口自己買下野

會行嘅就會行
都有人會麥徑全走走營

儲log唔使要訊號，
收到gps就得。

大路都係V記同Soto

我諗1000個行山都唔會有人走營走超過3日。

香港唔止1000個行山人，
唔止係香港用，
係到都有好多人走營超過三日

我想講係1000個都無1個。

同埋香港走幾日營無乜意思，你話百岳就話啫。

Apple Watch 冇乜問題
日常行山夠用啦
不過個邊好易刮花
買個dom 嚟行山又有啲多

唔好意思 我個問題騎劫左個post

我圍內朋友加埋冇一千，
走營過三日嘅十個起
香港四日三夜不如坐飛機去個旅行，
今年可能會多好多。

睇想玩乜，
對好多人黎講跑100km都冇乜意思，
但都好多人跑。

anoba ul solo

香港主要係太方便，點遠嘅地方半日內一定行到去搭車走，呢個係同百岳嘅分別，當然仲有水源問題啦。

所以為咗喺香港走營，或者香港行山買隻有GPS嘅Garmin，我暫時真係諗唔通。

因為我係香港人
我覺得自己plan好條線玩夠5日，都係考驗我對香港既認知同愛
每個人意義唔同姐
好似以前啲長線，旭日長咀爛角斜陽，都係因為無咩機會出去見識但反而喺香港我可以好好同呢個地方連繫
利申1999

抵
應該都係MIT

玩山賽果啲，
大半都有gps錶，
清冇玩諗唔通好正常。

Gear嘅嘢，自己覺得有需要咪用，冇咪唔買
每個人需要/玩法都唔同，無必要跟人，亦無須覺得其他人買黎多舊魚

唔受力的, 同埋一熱就融, 莫買。

其實有幾何一定要買隻Garmin先喺香港玩山賽？上面個Comment話少行山所以唔識Garmin仲摸不著頭。

其中一條想試嘅走營路線
改返做多啲山線。
一日走曬真係好難攪

睇你點用法，就嘢用黎開餐ok

一熱就融

攤長玩啦一日太趕唔enjoy

我融佐隻角, 反正唔太實用的, 市場反應係最真實, 佢百幾蚊又唔係好貴, 好用實好多人用。

pmed

唔埋，照用
果陣好似試下得唔得，
其實放地下煮安全啲。

做運動度心跳，攞返條路線，講真又唔係太出奇

而且有啲有 gps 嘅 garmin 錶好似都係一千多啲，買黎做運動順便行山可能重平過 apple watch 嗰啲

又無話無garmin就行唔到山 我第一次行山連電話都無

我都想咁講，不過又俾人話mean，40k走咩營，拎夠水拎幾條powerbar咪夠...

我用garmin好耐，但我跑track o既
佢跑track係好用，計lap果d佢做得最足
行山跑山其實我好多時都唔記得開

呢個又有d怪，你玩得100以上果d又真係個個脅住架喎
再者garmin 介面係跑撚山撚點都見過o既...仲咁多年都無改過
所以我覺得有呢個質疑算make sense喎

細個嗰陣真係乜都無
求其着對波鞋，拎支幾百 ml 嘅水就行
不過嗰陣行石屎徑多

香港走營可以㩒汽水機，不過一定要買番隻Garmin戴，唔係行唔倒山。

前幾年好多帶210跑track，唔計跑山，剩計行山我就好少見人戴garmin。

好多人無Garmin照玩100，同埋香港玩100都唔會靠GPS先識路掛。

行山同跑山係兩樣運動，我諗行山唔識Garmin都使被人寸吓話。

63g好吸引 好想買黎冒下險

大家有無諗過用自然皂去洗野？ 茶籽真係洗得唔夠乾淨

我係野外淨係用熱水加廚紙抺走殘渣同油，茶籽粉都冇用

之後返到屋企先再洗多次

抺下就算，帶返屋企洗。

我有用
不過都係洗到無咁油就算
返屋企要洗多次

Dr. Bronner's soap 18 in 1
有機野 唔傷環境 台灣高手dylan有介紹過
買過兩枝黎用 真係洗野沖涼刷牙都係用佢

係咪事但一支/一種味都係可以用係18種清潔用途？

佢有好多款 買18in1個隻就得 味道唔影響 唔好買earl grey就得好難頂 完全唔係個回事黎

刷牙都得？

皂液黎 我會係$12店買50ml膠樽帶出去用

正

真係正野黎 佢仲要係公平貿易社買原材料整 然後呢個價錢 如果真係好用應該大推

個人覺得其實都係唔用好過用

呢d所謂對環境冇影響/破壞，主要都係因為佢係用organic 材料同100% Biodegradable，冇chemical and non toxic，咁我打完邊爐d 湯都係啦

呢套係外國行得通但香港唔得 因為香港依家露營地點使用量太高 （就算大部分X位都係）

除非你係用完所有污水都用樽拎返走，做到LNT

好少帶調味料，
之前有個nalgene樽仔裝油，
而家裝左酒精。

多數帶外賣送果啲豉油，鹽，
公仔麵啲味粉，
已經夠用。
利申成日即食咖哩加個飯就一餐

咁最好就緊係唔用啦
如果去X位 附近又無洗手間 係食方面直頭揀脫水野同帶牛油紙 減低用水洗野嘅機會
但如果好似灣仔南西或私人營地有得洗野 帶出去取代洗潔精又無妨嘅

仲有個gsi樽仔，
買左好耐都未用過

咁有廁所的營地同私人場梗係無問題，但我見最初位巴打問黎代替茶籽粉，我估應該係X位或者淨係冇廁所的營地多

用開無印d化妝分瓶
另外12蚊店都有d專用樽仔,上面直頭有貼紙寫住醬油樽

我都用開無印樽仔，但上次行過先留意到佢話not for food, 諗緊係咪要換過晒

Nalgene就講到明bpa free，但唔知無印/12蚊店嗰啲點

有呀...😅

試吓

MeWe group 新link 🙃

我見到但照買，覺得唔會有咩大問題
大把人用家品店d大陸cheap樽都無事，揀無印純相信佢品質會唔漏，話曬本身都for人裝化妝野

柴火大煙係咪一定, 拎炭無咁好feel

乾燥天氣好啲少煙好多。

屌喇星煩撚完未啫
個個reply 都喺度challenge 人地用Garmin
一開始喺度質疑人地"行山一定要用Garmin" 根本就喺度打稻草人
邊撚個講過行山一定要用Garmin 呀？
用乜嘢牌子關你鳩事咩
成個怨婦咁都唔知做乜柒
想做行山錶界健吾呀？

終於有人講
仲要騎劫埋露營po

買隻有GPS 嘅Garmin 都要諗唔通
我真係好有興趣佢買嘅手提電話點樣用盡100%機能囉屌佢老母

Sor9唔知我一條問題會引戰

罰巴打你講一樣未分享過既露營正gear 謝罪

有咩咁吸引你

200 cm 好似短左少少

有無咁癲

想問爸打有無啲外國網買osprey 背囊係抵嘅?
香港買好貴

邊間

都係用無印樽
但無印樽唔可以裝酒精類

即係味琳/料理酒都唔得？

好似得好少咁，夠用咩

唔少架 去幾次先補一次
或者可能我食得清淡

鹽個啲實夠，係見到黑椒 好似人多少少煎幾塊扒都用哂咁

好耐無出片

一個人黑營 獨特 成塊地黑營 仲撚獨特

好似幾好用

我就覺得五顏六色好（視覺上）污染環境

有冇煲正得過Sea To Summit, 有倒水蓋,又有得kick 住個蓋係煲身

如果想買個3 400蚊既背囊有咩選擇

美金？

想問下大家點睇dagger porch 3p

st 310 vs kovea maximum邊隻好？ st310 重d

睇過下youtube review
話佢吉煲個陣會跌
個柄位太重

但煲蓋設計係世界級
因為個蓋，我都準備入手

比較窮 想平平地買個

新手路過求教
Triton Decathlon Luxe入面大家點選擇？
想買隻3人營 1000筆直 訓兩個人 不需前廳 但求輕便
有無好介紹？

3-400有難度....迪記都好似唔得

搵到有貨既 luxe is better

買左310唔會諗買maximum
買左maximum有機會會想update 310

有無手足用緊

點樣好d？

Soto la bro

石門開倉有時有平背囊，
3 400蚊買到大L數嘅多數唔會係好野，
好啲嘅最多都係廿幾L最多三十L。
或者考慮下二手。

如果迪記30L 買唔買得過？
我見佢40L又好重

迪記除左地蓆同枕頭外，
其他都買唔過。

如果係諗住買黎露營 30L正常唔會夠大

helinox/snowline周圍賣到斷晒貨，好痴線

luxe hexpeak f6a 係咪香港唔會仲搵到
2000蚊budget 有乜其他選擇

好，但我見有好多配件，係咪乜都唔買，剩買佢爐都夠一般用

認真答
買個north face base camp size S/M 東薈城tnf減價會好平
或者迪卡儂個大黃色duffle 袋正價好似399
你預會拎得辛苦，但起碼呢個價又裝得晒d野係得呢類
對體能要求會大d因為受力位分得唔散

必買係living plaza 個蛋糕帽風檔
youtube有指南~

如果5k budget 有咩營推介

想問有咩廚具推介
之前上amazon買左套乜都有
但用左兩轉好似有d重
想買set MSR，但周圍都無貨
買把摺刀加MSR砧板夠做？

我覺得以前先多山路，現在好多都鋪晒石屎路，特別近民居果D，本身近屋企個訓練場冇晒，變晒石級
果陣行得多真山路，腳感好D，個人敏捷D，反而冇現在咁論盡

睇左, 正wo 檔風板慳返唔少重量，睇黎佢個袋加腳套同打火過舊套裝唔洗必買？

依家好似得Amazon有得賣

如果會帶枱（硬面）
買12蚊店啲軟身薄砧板

上個禮拜係九龍城lp仲見有

睇你個餐單有幾複雜LA
有水廁排污果D，話知你煮大餐，拎成枝洗潔精去用

如果現在戶外既話，就盡量整D 簡單D 既野，用少D油，多D 用灼既方法
咁D油少左，用廚房紙/茶包抹下，煲下熱水浪一浪佢，再抹下，入到袋就得，返屋企再慢慢洗

我都有用過D 寫明可自然分解etc 既專用清潔劑去洗，不過都可免則免，同埋一定要遠離水源處理或者裝起拎返落山
你可以上D 美國既行山網參考下呢方面既處理方法，佢地都有D 指引話俾人知點處理

我用左tnf base camp 露營/旅行成2年幾
次次都成3x kg 上山，因為孭埋女朋友嘅嘢
最辛苦就係背脊個位基本上一定有嘢頂住
係點樣執都會有嘢頂住晒
呢個袋勝在執嘢容易，點樣粗用都得
你夠大隻可以兩隻搭埋咁用添，例如孭住size m之後上面打橫放一個size s ，加埋就有百幾liter 可以用

剃鬚都得？
我諗起以前用過有隻剃鬚膏，冇咩泡出黎又唔夠順滑，一剃就見紅

我用藥水樽、細既野飲樽
以前莎莎有隻12蚊，日本製既樽仔，有個唧出黎口，呢隻幾好用 <--不過現在唔去la

我諗起細個要去露營前，就去大家樂拎調味料
幾個人，一人入去拎D就搞掂

我估係冇做過test，費時揹鑊者

睇唔同既木
同埋你D 柴乾定濕

有無3人營介紹
猶豫緊dagger porch 3p

佢個開關制好on9架，唔買返佢個配件好鬼難開，咁樣又洗幾十蚊

朝早會有人巡同埋好撚多人去

咁大鑊。。又要諗地方

Maximum 開心使用中，1-2人用又輕又平又好用。

我會搵個袋仔裝住佢再放埋入cookset 入面

好想支持本土買返隻hexpeak，但係無貨可以點

osprey 出左新版aether 系列？
冇左AG 會唔會冇咁舒服

剃到呀 都算ok

kovea maximum vs soto WindMaster Stove
點睇

仲有十個鐘畀我諗要個 SMD luna Two 定 Dan durston X-mid 2

SMD 就完個discount

2樣野黎喎

310用家
推310...因為310有得diy風檔...防滑

kovea冇

所以睇吓有冇巴打知有乜替代品
唔介意貴的話

xmid 2p double wall 會好少少不過空間應該會少啲 同埋香港少人用比較特別
lunar duo single wall 特價大家都300usd

呢個budget
除咗Hill有咩係買唔到？

除dagger porch仲有冇咩推介，我今日會買

大家記得幫手聯署反對發展馬鞍山綠化帶
詳見馬鞍山關注組

你又唔講有咩要求
人地需要唔代表係你需要嘅嘢
backpacking camp 定車camp
UL 定 札實
單層定雙層
外骨定內骨
用骨定用trekking pole
有Shelter 定無shelter
幾多錢內

你乜都唔講
如果要有牌子有shelter要威又平我推薦Amenity Dome M

點解我係mewe group打完句野轉頭就消失左

Sorry
其實我係貪dagger porch夠輕，2.6kg 加上夠大個前廳好好用，而且佢d骨都好紮實
我backpacking 同車camp都會，所以想買定個萬用d，本身用緊high peak kiruma3 2個人用，不過用3p營啦
Amenity 係就係幾靚，不過就真係太大舊太重

opinel?

砧板買GSI啦又輕又平 之前$2usd就買到
刀嘅話買膠柄易處理啲 木柄洗個陣要就住就住
用緊opinel no.8 最後買多咗把STS 7g刀仔

又一個力王🙇‍♂️

luna single wall，如果買佢不如買gg two
xmid pu ，自己衡量
兩款都唔推，但有愛就衝

迪記有個249 50l

買咗就試新嘢喇

唔玩走營都仲頂得住

Ultralight Kitchen Set 定 Alpine Deluxe Kitchen Set ?

個開關制要買 防滑腳都要買

點解個個都推薦st310
有咩好

對唔住未爬文就問

睇完YouTube 個蛋糕模就好想買
諗出黎果個真係

考慮緊不如買個細嘅gas爐，體積唔大好多，起碼有得幾個人打邊爐。

(類似呢款)

不過佢塊板夠唔夠結住支gas
怕用平底獲用overheat

最好就deluex la
但amazon加埋運費成10000yen
好似有d唔抵

體感既野冇人知夠唔夠
有啲西伯利亞清moonlight 7當冷氣被
有啲清住開非洲要-5先啱啱夠

新手次次都係住朋友營
終於想入手返一個營
如果budget 1000內, 2-3人營想輕身D
有咩推薦?

呢個價冇乜得揀
去迪記執個平既 剩錢買張靚凳

唔怕佢反, 最怕燒爆gas

呢d gas 爐連埋個盒就好撚大舊

但最大問題係310冇貨

但打邊爐爽好多，用310成日驚側埋一邊，用Windmaster仲死，只可以煮兩個人嘅嘢。

我本身都有一隻係到
打邊爐係卡式呢隻穩d 既

點解無咩人推介snowpeak 呢個爐，我覺得好好用

呢set幾正

大陸野
仲要好普通嘅大陸野

前個禮拜俾疑似大捉
跟住上個禮拜一隻營都冇，帶定錢可以包場

又記得以前有個網清倉，
cls平，600蚊買到。
叫人買左個，
用左三年以上，
近期仲見佢用緊。

最危險既地方就係最安全既地方

想問有冇一間牌子係有出粉紅色單人金仔?記得前幾個POST有巴打SHARE過一個韓國UL牌子

我用緊-15
利申：超怕凍

mmcmgear

仲有冇其他牌子

巴打們，請問1500蚊筆直有冇邊隻單人營推薦。below 1.5kg係小弟可接受範圍

luxe又冇貨，本來見lunar solo us$184 想狗衝，但係咁多位巴打都話單層營會後悔，最終都冇出手。

暖唔暖係睇package 多過個睡袋
帳篷、地蓆、防潮墊都有影響
好難單論一樣嘢夠唔夠
所以呢到都係建議睡袋有低買低
熱死最多要除衫
成晚都凍嘅真係幫佢唔到

入門燒柴用刀定鋸好
因為唔運送哩D黎HK
係咪條新填地街有得賣? 貴唔貴？

用緊GSI套刀 要換自己野入去
但個刀袋好大好呀位 反而想轉用MSR

600好抵，好好用，又穩又唔大舊，係收麻煩d

310 周圍都冇貨

首先要買左焚火台先
用開鋸 普通五金鋪都有 鴨記就多d款揀 直又有摺得埋既都有

已買焚火台
鴨記摺得埋既要幾多錢

一舊水附近

必要？ 其實個打火用耐都實壞，到時都要用火機點

鴨記店舖定街邊檔?

咁買個平火機係抵玩D,佢個掣都幾十蚊

其實邊爐gas已經勁平，就算長玩都唔貴

用酒精爐打邊爐要係咁fill

一直用緊，係好用。不過最下邊嗰個 can opener 真係冇咩用。唔洗諗住可以用佢刨皮。

鋪 多數都掛到好入 要自己搵下

電子打火係絕對唔可靠嘅野
一定要拎打火石／打火機做backup

佢變返原價了

尋日睇仲減緊好彩上個禮拜買左姐

如果成日hea camp，
其實用電油爐真係唔錯，
環保又平啲，
清有冇邊隻推介？
以前用開Coleman。

果堆垃圾冇人理
係唔係有隻營

我估應該係外帳來

成撚日都有呢啲撚樣
冇能力帶走自己製造既垃圾就咪撚學人露營啦

其實我見keep住有，但唔多
每次見啲ig shop推出嚟都會秒速sold out

其實有咩咁特別

因為係黑色

巴打 有無推薦嘅天幕 2-4人用，2人用多 今日上英昌睇左luxe 500s好似太大，有隻細啲3xx X 2xx 但唔係銀底

有無spec 望望？

1.7 咁輕？
唔該哂！

巴打喺咪即場開咗個營嚟睇

有冇全名, 想睇下

尋晚成坐山真係得我同個fd但唔係西貢

睇下先

包膠包膠

想問大家 如果用焚火台 樹枝同炭精夠唔夠起火？定係一定要自己斬木？

淨係用葉都起到
再唔係就棉花凡士林 youtube有片

可唔可以分享下張fly/營 一直都好想玩呢種

咁人地就係想你定期清潔下隻爐，等佢效率好D

想問下Ching係官網買？

之前係咪有巴打介紹過除左tyvek仲有隻透明既footprint

熱縮膜黎，自己買幾廿蚊有幾十米

三人營budget 1500內最好 有咩選擇好 上GGG個網乜鳩都睇唔到 LUXE D色又麻麻(不過如果好用都會考慮)

唔怪得次次夜晚煮飯都會火力時大時細
咁有咩方法補救 攬住個罐？

Polycro物料

係fb 睇啲露營group，真係勁多on9
有啲就爆哂啲x位出黎好似好威咁
有啲成個post 既comment都係pm位置 Thx
有啲就鳩哂野食裝備刷炫耀感

搵個正常啲既post都無

講x位係on9，但分享下gear都唔得咁應該分享d咩

隻營無營底墊 ，個size好難搵，有無巴打知邊有
180 x 230

定義下點先叫正常post

我指係特登哂命好誇張個啲

純文字post或者post世一裝備
咁就唔會有炫耀感

意思指起碼貼地少少

如果我貼隻hill仔營出黎係咪好離地
要用世一或者迪記先叫貼地？

總之你用貴營就係曬命啦

分享裝備都還好當學野，爆x位就真係不了

呢隻好似度度都冇貨，有錢買都唔知等幾耐

我駁gas果條喉都算偏長 不過無諗過爐同支氣個高度都有影響

條友買唔起貴嘢就話人唔貼地
本身我都同意佢講x 位嗰part

哇咁貴？好離地喎

不銹鋼重好多喎
同埋有人話不銹鋼唔可以燒，我自己冇用過就唔肯定

各有各需求
有咩好唔開心

係 不過我唔洗燒都得
我知係重過軚 應該都接受到

又燒廢吓

我諗燒唔燒得最緊要睇隻杯單層定雙層，單層金屬杯都燒得掛我諗，等高手解答

如果有睇呢個post 既
黃小店或者網店
唔好再用順豐送貨得唔得？

支持下黃色速遞啦

大家點睇細枱呢個item？
有時我諗張枱得10cm左右高就好似同放地面唔太大分別。30cm高既枱例如cube果類個高度就fit哂露營櫈但相對係重d

呢啲真係自己需要, 唔使行太遠就大枱, 行到死下死下嘅都係帶呢啲求其浪高啲杯同碗就算

我諗細枱個用途最主要都係輕得黎有個平台位俾你放煲呀 煮野呀咁
飲野放個杯落地下都得 咁總覺有啲唔乾淨
或者煮野食有時要放平個罐嘅
咁就有細枱好啲

其實唔係講緊咩牌子咩價錢，我諗你誤會左
哂命post，同普通share，係明顯地睇得出
世一都可以哂命，可以唔貼地
貼地唔係淨係講緊個價錢，意思係指有無需要

水墨畫咁

即係擺到好靚影到幅相好豐富好靚就係曬命？

我估個爸打個意思係出到黎張相好俗冇咩質感
你唔會話啲日牌啲產品相好曬命架嘛
淨係見到話嘩咁靚邊到俾錢咁

金屬杯都係single wall 可以燒
double wall 唔可以燒

講咗咁耐都無人完全知道佢講乜
咁係咪真係貼圖者嘅問題
乜撚嘢世一都可以晒命
笑撚死人咩，中二病到

12蚊隻杯

垃圾香港人最叻玩爛自己地方跟住走去羨慕人地日本正

咁點先係好嘅share😂好高難度

有啲其實同支那蝗冇乜分別，冇公德心到。。

係yolo camping買嘢
送錯晒

仲有無得入

有新link, 有連登Account就睇到

我想問油爐msr whisperlite universal點較大細火

終於入左dagger porch 好撚興奮

marmot mantis 3p plus
有冇人用過，得唔得冬天會唔會太凍

身邊冇咩人返shift好似得我係咁

每次大約行2個鐘左右，6kg負重，不計食物同水，考慮緊cube carbon backpacker or 黑色V仔枱

應該無問題嘅
有幾凍吖香港

如果我返shift就好，一定成日solo

唔係返shift，
都係成日solo

呢款可唔可以配埋掛燈

要另外買

係咪連枱面板都換得？

你係？

solo你會煮咩？

個枱扣好易爛
利申爛晒兩個

4隻腳唔爛就得啦
Btw google 唔見有人呢款配掛燈，巴打有無配？

*2

有無人知仲有邊到有snowline L5現貨
好多間都無

其實有幾可會自充到，等撚到第2日先行
我次次都係口吹，不過有綿舒服好多同無咁嘈

最緊要係比純空氣靜好多

我係會成日轉身訓既人，咁嘈俾女朋友打撚死

有冇人見到邊到有mont bell鈦杯買

星期六日真係推得慢好多

證明呢到個個都係扮工

我用L5有跟燈炷

大家對highpeak營有咩評價？
好似好抵玩，但見第一頁qna冇提過呢隻牌子

師兄 你luxe 個蓋容唔容易合翻埋
（今日買左個 但個蓋好難合翻埋 要用好大力先勉強閂到）

唔通風，呢的天氣都覺得熱

未用
遲啲答你

masstin你地係咪都買210？

日本

solo係,
一班人但各自煮都係,
除非你一個盒煮幾個人份.

Trangia嘅 tundra III 同gsi嘅bugaboo base camper medium 你哋會揀邊個

係咪Teflon個隻

好似有燈pole賣
不過我冇買到

pinnacle?

買左韓仔塊野你會發現其實乜柒都可以掉落去烤
然後就可以放棄思考了

lg+dpte都夠兩人訓

想搵日大風啲
入多轉長咀試營

呢度有無人用焚火台？
諗緊入邊隻好，順便燒肉

靠油泵果個嘩佬，如果想再細火D，就唔好泵咁多下，都會可以幫到個火細小小

我用緊bugaboo都已經覺得好正

重唔重

我入落27個水煲用，唔知係咪M 不過未用過的

天幕大家係手拎定點
我果個500x350塞唔入袋

張台好撚長 收埋都60cm長 好似掛唔到係出面

你係用繩扎住定點？我個垃圾背囊側面無乜帶

最底果到有兩條帶可以索住

snowline枱買兩張backpacker係咪會好過買一張L5
拼埋大張小小
輕又輕d 係爭支燈柱

咁最後點搞

如果出面7度 用reecho 7度睡袋夠唔夠

出面17度咁reecho7度就夠
7度就睇種族

moonlight 用家表示 你12度用都OK 10度會凍醒你

有冇Ching用過？ 香港會唔會滴水
用緊自由之魂天秤座 想再輕d

金仔正正常常咁起哂8隻角
8號風球都吹唔跌架喎

未用過 但之前特價 依家入好蝕咁

想搵細既樽裝d 調味料 邊到有？

聽人講過會用無印個啲樽仔?

係 除左酒都ok

除非果日拎個20L 或以上既冰袋連冰種
唔係我都多數雪好晒用報紙包住入晒背包，兩日一夜唔會有問題

你綁呢度好容易重心向後WO

都唔係好重姐

我就係兩張backpacker，不過我首先買咗第一張覺得太細，買多張L5好似又浪費咗張backpacker，所以就買多張backpacker

又燒廢下

重野盡量放上面好

我都知，但大舊野真係焗住外掛

最緊要係風繩 有窿比你就加 加爆哂啲窿就好穩陣

岩岩佢揸車黎我樓下交收返

有D人話買"夾鋼"好用
上面D巴打話GSI cookset好用

我會貼背放水袋位

PUSH